[求証] 插眼/按眼係咪警察學堂有教既招數？

有條友，我懷疑佢係低能仔，佢話制伏人既其中一招就是按眼，之前睇軍人訓練已經見過；佢有同事做過警察，亦向佢確認學堂有教呢招。

所以我想問，警察係咪真係有教呢招？
我極度懷疑既係：
1. 插眼/按眼，當時人痛，又危險，就自然會更加意圖掙開(自然反應)。咁點可以用來制服人？？
2. 唔小心會眼盲

有無人知？

只係知道係容易被人咬斷指既招數